林超英警告 2020年香港無冬天

2008-03-13
天文台以最壞情況推算
2020年香港無冬天

全球暖化，香港還未到夏天已氣溫高升，昨日街上不乏換上小背心的女途人。黃耀興攝

【本報訊】天氣忽冷忽熱令人無所適從，天文台台長林超英昨發出警告指，香港最快在12年後，即2020年就會沒有冬季，氣候暖化的威脅已逼在眉睫，不再是下一代的事。「長夏無冬」的日子來臨前，可能會先出現10年的「極端天氣」，雨量會反常地忽多忽少。至於拉尼娜現象在08年會繼續出現，預計今年會有6至8個熱帶氣旋。記者：雷子樂

相關新聞：港二氧化碳排放量超高

林超英昨介紹氣候變化最新推算結果時表示，加入城市發展程度的考慮因素，以及按溫室氣體高排放量作推算，最快在2020至2029年，香港就有機會出現全年沒一天最低氣溫低於攝氏12度，即寒冷天氣不再出現。到了那時候，全年熱夜（最低氣溫28度或以上）數目會由1980年至99年的平均15晚，增加至54晚。每年酷熱天數（日最高氣溫33度或以上）會由上世紀末的7日增至19日。

氣候暖化增傳染病風險

不過，這只是天文台作出的情況最壞的上限推算，若按中間路線推算，天文台估計到2030至2039年才會出現冬天再無寒冷日子。屆時熱夜會增至41晚，平均溫度會達攝氏27.9度。
環保組織地球之友發言人批評，全球氣候變化越趨嚴峻，但政府「冷待」管制溫室氣體問題令人更「㷫」。綠色和平氣候及能源項目主任楊凱珊表示，氣候暖化會增加傳染病風險及提高疾病死亡率，最終令公眾健康受威脅。
天文台昨公佈的推算，較06年4月公佈的香港百年天氣預測比較，本港最快會提早80年失去冬天。
林超英指出，氣候暖化已成大趨勢，即使全球人類即時消失，未來10年氣溫也會微升攝氏0.4度。他指出，廣植樹苗、實施減排措施、減少使用物質，會有助減慢全球暖化。

今年6至8個熱帶氣旋

全球暖化持續，在未來的一百年內，或有10年會出現極端反常天氣，如在旱地會下豪雨，年年下雨的地方或會出現旱情。拉尼娜現象在去年至今年春季持續，天文台預計，今年香港會出現6至8個熱帶氣旋，較過去平均每年6個為多。至於全年雨量，則會接近正常紀錄。
另外，天文台會為8月舉行的奧運馬術比賽提供支援，也會為北京提供天氣預報，並在青島為本港的滑浪風帆選手提供氣象預測服務。

香港氣候變化

年份：2020至2029年

平均氣溫：攝氏29.9度

每年熱夜數目：54夜

每年酷熱天數：19天

每年寒冷天數：少於1天

註：上述數據為上限估計，即出現高溫室氣體排放量及高速城市發展
資料來源：天文台

叫佢靜啦, 抗疫抗爭咁大件事都唔去理

好撚凍

依家涷到仆街

收皮啦

呢兩日好凍

----------------------

入黎投個票， 傳去Wtsapp Facebook!

香港所有口岸封鎖所有大陸護照人士進入，直至疫症停止。

你會唔會響應 二月三日 全港大罷工？

你支持警方研究引入電槍嗎

對於林奠的防疫措施，滿意嗎？

支唔支持醫護大罷工？

港共高官有邊個唔係垃圾

暖化撚

郭文貴：2020年中國無中共，否則我就會從18樓跳下去

咁已經叫凍?

好撚凍囉

binc

好撚熱

全球暖化令極端天氣出現，又有冬天喇

成班垃圾高薪低能

就算成功三罷 都要留意執行方式

人哋氣象學家講返自己專業有咩問題

2019真係冇左冬天

ching你睇下年份先

呢啲人，正接消失算啦
要佢病死都浪費咗啲時間

熱到仆街囉

依家好撚凍

聽日都好似係得12度
連續三日都勁凍
你同我講冇冬天
傻的嗎？

上面全部人都淨係睇標題

話呢幾日好撚凍果啲 你地係咪無記憶？
以前12-15度呢啲日子係連續兩三個月 凍果幾日你話呢啲叫冬天？反環保撚唔係咁反啊嘛？

唉屌我柒撚左, 拉

好撚凍呀林超英

2008年

上年上上年一D都唔凍就扮無野, 同迷暈黨一樣,10次中一次就無限放大

樓主諗住binc啫
巴打做乜兀個屁股埋去

儲水式表示：。。。

咁撚涷

係
三日嘅冬天

好準

#HDY

今個冬天先凍第2次
似係凍埋呢幾日架咋
以前起碼凍4-5次

天有異象係咪有大事發生？

又有啲機會唔洗跳喎

樓主置頂#31plz

上幾個星期仲有廿幾度
依兩三日先至真係凍咗就叫冬天
盲反

凍撚到仆街

Bin c

BinC Post

2020年香港無明天

係咪好熱呀林超英 著件背心落街行下囉傻西

凍到仆街

其實真係好凍咩
凍整都係雙位數
十幾年前仲係有半個冬天單位數

睇下內文先啦，都未bin得

阿姐神機妙算

而家開埋暖風機打邊爐，香港凍撚過北海道

成班虧佬咁都話凍
利申：短袖短褲，食緊雪條

２０１９年已經無左香港

bin c

低過12度先叫冬天
今年係香港有紀錄以來最遲先有一日低過12度
過多幾年一日都無有咩出奇
就算有一年好涷都唔出奇
氣候變化就係天氣越嚟越極端
返去讀下書先啦

拉

好呀屌， 好撚凍呀

呢條友好似藍絲黎

#多你一簽好多 #爭2600個簽名 #星期六截數
求於第二階段中美貿易協議裡加入「讓香港實行真雙普選」條款

大西北9度呀屌你老母，樓上班仆街話熱嗰啲黎大西北公園坐返晚啦，以為自己好撚勁咁，西伯利亞人的冠軍咩

我最鍾意冬天呀

12度叫凍仲要得幾日
知唔知以前香港冬天係幾凍

隔咗12年拎返出嚟binc

明唔明咩叫最壞情況？

2019年上半年本港異常溫暖，一月至六月的平均氣溫23.0度、平均最低氣溫21.3度及平均最高氣溫25.4度，皆是同期的最高紀錄。

2020年1月27日，天文台錄得最低氣溫11.5℃，是今年度入冬以來的最低紀錄（已於1月28日打破為10.8℃），亦是天文台總部有紀錄以來入冬後最遲氣溫首次跌至12℃或以下的寒冷日。

對隻熱敏病毒黎講, 我估唔錯, 幾涼幾舒服

佢做咩撚

唔出奇，香港人365日都要開冷氣

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

十幾年前新聞

回帶撚狗

講真一d都唔好笑，成個冬天而家真係凍得2,3日，以前冬天邊撚到係咁？

凍得果三，四日都算冬天?

條友應該毛都未生齊

講緊2020 11月開始個個冬天呀 依家仲係2019年既冬天 成班傻鳩喺到串柒柒

Bin C

一代不如一代
當年高登仔單手都游到去南極喇

最閉塞其實就係自以為是嘅人

仆街條撚樣真係唔識架喎香港濕凍世界第一

其實普通人係街影靚女犯唔犯法

我記得細過11月就已經十幾度，有冷鋒就得返幾度。呢兩年都未試過日透below十度，咁叫有冬天？

幾唔鐘意都好，Global warming 真係發生緊，冰川係溶緊，越嚟越細。

其實都無講錯
年三十個日熱到仆街

以前上水打鼓嶺有結霜，呢一兩年都冇聽過

年三十潮濕又熱到好恐怖

過幾日又上返廿度

世界末日啊

冇黑絲

三跑盲咗

記得零七年冬天係超勁凍

成班唔睇內文 佢話2020-2029啵

真係好愚蠢

成班弱智連登仔，一講環保就變藍絲智商同心態

係得呢個禮拜凍 上個禮拜熱到著短袖

成班on9成個冬天凍幾日就叫有冬天？

12度叫凍
清你都幾撚虧

香港人真係好撚虧
條街啲羽絨撚上晒嚟嗌凍

收聲啦屌你老母 on9

拉

冬你阿媽個西,19年奥洲開行晒個暧風機緊係唔L凍啦

以前小學時年年農曆年都跌到落9度以下

原來傻鳩都可以做professor

2020 無統台灣

不過比起以前會低過10度又真係暖咗嘅

頂得住今次大陸佬搞出嚟隻鑊先啦，頂唔住人都冇哂呀到時仲關心你有冇冬天？

唔知點解諗到佢

支爆左 就冇廢氣排放
就冇全球暖化。
林超英支持支爆？

跳到17樓

我都覺未到好凍
出街仲著緊短袖衫

佢唔係

科大生有冇貼喺民主牆

仲見唔見到下一個冬天都成問題

但而家已經係冬天

證明好多巴打好細個

以前香港冬天凍到口出煙 手都僵哂

林超英：2020冬天無香港

成班做乜尻 其實幾撚準

對上一次凍到咁好似係2015/2016年

WTF

咪就係

傳染病更易傳播

呢幾日先叫凍返少少，睇返2019年成年有幾多日真係凍?
前幾年聖誕都唔會好似今年要著短袖啦
留意返 係climate change唔係weather change
同埋極端天氣都係climate change其中一個特徵

真 完全唔覺凍
係有小小梁

笑死 香港天才教中學 大陸智障教大學
大陸弱智學生做研究生 香港學生中文2左讀I大
開心既

真係冇印象

最好好似新加坡全年唔會低過二十度
香港唔會熱到病，但天氣一凍好撚難頂

好鬼凍

條女幾正

每日都要爭分奪秒
一係就捽耐d等下一煲滾
好撚sad

記得果陣我喺西營盤，得3度，重要落住雨，正宗「香港濕凍世界第一」

我就係一路捽一路等等到感冒

中左

以前十月尾十一月中啲氣溫已經開始好似呢幾日咁凍，而家去到差唔多二月先得幾日凍，根本凍唔到一季，真係冇左冬季，得翻冬天

我會放定一盆熱水先
再等一煲先開始沖
咁你捽完就可以用嗰盆
用完新嘅一煲又差唔多滾

yes sir 你點知的

有次香港得2-3度
但唔記得邊年

兒登仔毛都未出齊唔知以前香港啲冬天係點?

點解頭幾頁永遠都係啲傻鳩回覆

今年好L凍得黎兩日咋，聖誕節著短袖，下個禮拜回暖，又可以準備著返短袖

咁都叫有冬天？最多係有寒流咋，原本冬天應該日日都好似最近咁凍

唔明點解有傻鳩一兩日凍就話暖化係假
平均數既概念小學生都識啦下？

ok

咁真係得呢幾日咋喎
呢排日日日頭都廿度以上

巴打等緊gay會?

又 bin

依家好凍喎

季候風姐

Bin到林超英入佢老母個晒

話依家好凍嗰啲係咪都係細蚊仔嚟

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phrase II. 就仆街

貼科大邊夠？八大都要貼啦

pin咗

仲要著羽絨返學 包到成個糭咁

問題係正常值係一年有17日好似呢排咁嘅凍天（日最低溫度12度或以下）。
而上個冬天只有3日。
今日係今個冬天嘅第5日凍。

係咪喺賭船上面吹冷風吹到唔怕涷

白頭佬

支那狗永遠覺得自己聰明過人
實質就係一個自大到極點既垃圾民族

連登仔真係好適合畀侵侵統治

以前天氣熱就話 助長傳染病，

而家又想天氣熱d , 減低病毒擴散

龍門任你搬

最快同最壞先係2020年冇啊
仲有而家都未到2020冬天

而家好L凍喎

我就係一路震一路捽一路等佢熱返
我以為個個都係一口氣生死時速沖到尾
得我一個咁戇鳩沖緊嗰陣等下一轉

唔會好快凍咩盆熱水

不嬲唔捽 20秒濕身濕頭 停水 落洗頭水鹼液 20秒內 沖沖沖
完
個爐得60秒命

應該係全球暖化凍到冰川融化
冰川融化為地球降左溫
所以會覺得凍左
但事實係全球暖化

女學生仲要著裙
凍到死死下

幾年前 3，4度果次

都只不過係秋天

就好似打二戰點解會輸

依加係2019年既冬天 2020年既春季

三個月以來得幾日叫比較凍 咁都係冬天？

想俾正皮但俾唔到

Who fking care?

Weak?

凍得嗰幾日就出哂嚟反環保撚
盲反到一個點 自己諗下呢個冬天有幾多日係凍先

其實佢無錯
往年平均一年出十幾廿次寒冷天氣警告
但2019年只係發出過一次(一連7日)

如果樓豬覺得冬天就係有幾日凍少少既
咁我只可以話樓豬未經歷過冬天